export type questionsDataType = {
    question:string;
    answers: string[];
    correct: number
}
export const questionsData = [
    {question: 'Qual a capital da Rússia?', answers: ['Paris', 'Turquia', 'Mongólia', 'Moscou'], correct: 3},
    {question: 'Qual o maior planeta do nosso sistema solar?', answers: ['Terra', 'Marte', 'Júpiter', 'Saturno'], correct: 2},
    {question: 'Quem escreveu "Dom Quixote"?', answers: ['William Shakespeare', 'Miguel de Cervantes', 'Monteiro Lobato', 'Machado de Assis'], correct: 1},
    {question: 'Qual o metal mais abundante na crosta terrestre?', answers: ['Ferro', 'Ouro', 'Alumínio', 'Cobre'], correct: 2},
    {question: 'Em que ano começou a Segunda Guerra Mundial?', answers: ['1914', '1939', '1945', '1922'], correct: 1},
    {question: 'Qual desses animais é um mamífero?', answers: ['Pinguim', 'Baleia', 'Tartaruga', 'Jacaré'], correct: 1},
    {question: 'Quem pintou a Mona Lisa?', answers: ['Vincent van Gogh', 'Pablo Picasso', 'Leonardo da Vinci', 'Michelangelo'], correct: 2},
    {question: 'Qual é o rio mais longo do mundo?', answers: ['Rio Amazonas', 'Rio Nilo', 'Rio Mississipi', 'Rio Yangtzé'], correct: 1},
    {question: 'Qual o nome do processo pelo qual as plantas usam a luz solar para produzir alimento?', answers: ['Respiração', 'Fotossíntese', 'Transpiração', 'Absorção'], correct: 1},
    {question: 'Qual país sediou a primeira Copa do Mundo de Futebol?', answers: ['Brasil', 'Itália', 'França', 'Uruguai'], correct: 3},
    {question: 'Qual é a montanha mais alta do mundo?', answers: ['Monte Kilimanjaro', 'K2', 'Monte Everest', 'Monte Fuji'], correct: 2},
    {question: 'Qual super-herói da Marvel é conhecido como o "Primeiro Vingador"?', answers: ['Homem de Ferro', 'Thor', 'Capitão América', 'Hulk'], correct: 2},
    {question: 'Qual é o elemento químico mais leve?', answers: ['Hélio', 'Oxigênio', 'Hidrogênio', 'Carbono'], correct: 2},
    {question: 'Qual civilização antiga construiu as pirâmides de Gizé?', answers: ['Gregos', 'Romanos', 'Egípcios', 'Maias'], correct: 2},
    {question: 'Qual é a capital do Japão?', answers: ['Pequim', 'Seul', 'Tóquio', 'Bangkok'], correct: 2}
];